其實中醫話豬肉無益

《延壽丹書》說：豬臨殺，驚氣入心，絕氣入肝，皆不可多食；
《醫經別錄》說：豬肉閉血脈，弱筋骨，虛人肌，不可久食；

孔子說：「君子不食溷豚」

陶弘景曰∶豬為用最多，唯肉不可食。

孟詵曰∶久食殺藥、動風、發疾

孫思邈曰∶久食令人少子，發宿病、筋骨碎痛之氣。又曰：南豬味厚，汁濃，其毒尤甚。所謂「南豬味厚」，就是南方養的豬，吃的肥胖，豬越肥胖，湯也濃，毒也多。

凡豬肉苦微寒，有小毒。凡豬肉能閉血脈，弱筋骨，虛人肌。凡肉有補，睢豬肉無補。豬，豬肉毒唯在其首，疾者食之生風發疾。豬心多耗心氣。豬肝，豬臨殺驚氣歸心，絕氣歸肝，俱爾可食，食必傷人。豬腎，久食令人傷腎。冬月不可食，損人真氣豬水畜也，其味甘美而咸，其氣微寒。先入腎，其性暴捍，故食多者昏神氣，閉血脈，筋弱，引風痰動火，令人暴肥少子。

我食咗咁耐宜家先知

2a級致癌物

猶太人唔食一定有原因 佢地只食有鱗海鮮

車
咁咩動物死之前都驚架啦
全部肉都無益

但猶太人嘩聰明唔食一定有原因

豬又唔得
牛又有毒

魚又海鮮

唔食最好

孕婦真係要戒豬肉

咁如果有個女人戒左食牛
又對海鮮敏感
又咁岩大左肚

唔係喎 我睇嗰個講豬肉ok 牛唔可以食
因為 牛 豕
牢 家

笑撚咗

我覺得食咗咩有咩影響冇人知 唔好盲目食豬腳薑